<p align="justify"><img alt="" class="wp-image-9917" src="/app/uploads/2013/02/oceanografic_valencia.jpg" style="width: 200px; float: left;" title="L'Oceanogràfic de Valencia" />Seg&uacute;n dos extrabajadores de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/L'Oceanogr%C3%A0fic" target="_blank">L&rsquo;Oceanogr&agrave;fic de Valencia</a>, un delf&iacute;n habr&iacute;a muerto tras <strong>comer pintura</strong> desprendida de las paredes de la piscina y una morsa por la <strong>ingesta habitual de piedras</strong>, debido al estr&eacute;s que le provocaba la ausencia de luz solar.</p>
<p align="justify">Los dos extrabajadores del centro han denunciado a la organizaci&oacute;n <a href="https://www.sosdelfines.org/" target="_blank">SOS Delfines</a> la <strong>dejadez </strong>en el cuidado de los animales, los <strong>golpes </strong>que reciben durante el entrenamiento y las constantes <strong>negligencias </strong>que se cometen en las instalaciones.</p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<h4>Visita: <a href="http://www.vidasenjauladas.org" target="_blank">www.<strong>VidasEnjauladas</strong>.org</a></h4>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p align="justify">Los delfines del zool&oacute;gico valenciano son frecuentemente sometidos a <strong>endoscopias</strong> para liberar de sus est&oacute;magos diversos objetos que tragan tras caer del p&uacute;blico a la piscina, como <strong>tel&eacute;fonos m&oacute;viles.</strong></p>
<p align="justify">Pero los delfines no pueden ser anestesiados completamente, dado que no son capaces de seguir respirando mientras duermen, por lo que permanecen conscientes mientras son intervenidos quir&uacute;rgicamente, con el sufrimiento que esto les produce.</p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<p><a href="https://www.flickr.com/photos/igualdadanimal/sets/72157627332716119/with/5810227206/" style="text-align: justify;" target="_blank"><img alt="" src="https://farm7.staticflickr.com/6204/6053972278_b56781a988_b.jpg" style="width: 580px; float: left;" title="Delfines en el Zoo de Madrid | Investigación de Igualdad Animal www.VidasEnjauladas.org" /></a></p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<p align="justify">Otros puntos a tener en cuenta son la <strong>contaminaci&oacute;n del agua de los leones marinos</strong>, que suele estar turbia y con grandes cantidades de <strong>aluminio </strong>o el caso de la ballena beluga Kairo, que tuvo que ser medicada para que dejase de mostrar s&iacute;ntomas de zoonosis dando vueltas sin cesar en el acuario.</p>
<p align="justify"><em>&laquo;Los delfines tienen la mala suerte de que la forma de su boca dibuja una sonrisa y parece que est&aacute;n felices, pero<strong> la gente tiene que saber qu&eacute; hay detr&aacute;s de los espect&aacute;culos, la luz y la m&uacute;sica. El maltrato y la dejadez en el trato es algo com&uacute;n en los delfinarios</strong>&raquo;</em>, explica un miembro de SOS Delfines, Jennifer Berengueras.</p>

